<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Reseau on CTF Formatif - Learning</title>
    <link>/reseau/</link>
    <description>Recent content in Reseau on CTF Formatif - Learning</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Oct 2017 15:26:15 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/reseau/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Adresses IP</title>
      <link>/reseau/ip_address/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2020 15:14:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>/reseau/ip_address/</guid>
      <description>Description Une Adresse IP (Internet Protocol) est un numéro d&#39;identification qui est attribué de façon permanente ou provisoire à chaque périphérique relié à un réseau informatique qui utilise l&#39;Internet Protocol. Cette adresse est assignée soit individuellement par l&#39;administrateur du réseau local dans le sous-réseau correspondant, soit automatiquement via le protocole DHCP[1]. Si l&#39;ordinateur dispose de plusieurs interfaces, chacune dispose d&#39;une adresse IP spécifique. Une interface peut également disposer de plusieurs adresses IP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wireshark</title>
      <link>/reseau/wireshark/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2020 15:14:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>/reseau/wireshark/</guid>
      <description>Wireshark est un outil très utilisé en réseau, il permet de surveiller les paquets de données échangés sur un réseau.
 C&amp;rsquo;est un logiciel multi-plateforme utilisable sous Linux, Windows et Mac. Capable de lire des données sur les réseaux Ethernet, Wifi (IEEE 802.11), PPP, Loopback, FTTH et tout autres réseau utilisant les protocoles IP et il utilise pcap pour capturer les paquets.
 Code couleur Comme vous pouvez le voir sur le figure précédente, Wireshark utilise un code couleur:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
